\STautoround*{2} % Get spreadtab to always display the decimal part
\STsetdecimalsep{,} % Use comma as decimal separator

\newcounter{pos}
\setcounter{pos}{0}
\newcommand{\nextPos}{\refstepcounter{pos} \thepos}

\begin{spreadtab}{{tabular}{l p{7.6cm} r r r r r}}
	\hdashline[1pt/1pt]
	%
	% Headline
	\noalign{\vskip 2mm}
	@ \textbf{Pos.} &
	@ \textbf{Beschreibung} &
	@ \textbf{Menge} &
	@ \textbf{Einheit} &
	@ \textbf{Einzelpreis} &
	@ \textbf{Gesamtpreis}
	\\
	\hline
	%
	% 1. position
	@ \nextPos &
	@ Abc &
	5.5 &
	@ Stunden &
	:={45} € &
	:={[-1,0]*[-3,0]} €
	\\
	%
	% 2. position
	@ \nextPos &
	@ Nona \newline
	\begin{itemize}
		\scriptsize \item Some more detailed explanation
		\scriptsize \item of the service provided
		\scriptsize \item Looking good
	\end{itemize} &
	3.25 &
	@ Stunden &
	:={40} € &
	:={[-1,0]*[-3,0]} €
	\\
	% 
	\noalign{\vskip 2mm}
	\hline
	\hline
	%
	% summe ohne mehrwertsteuer
	@ & @ & @ &
	@ \multicolumn{2}{r}{Summe der Positionen} &
	:={sum(f2:[0,-1])} €
	\\ \hhline{~~~~~-}
	% mehrwertsteuer
	@ & @ & @ &
	@ \multicolumn{2}{r}{zzgl. Umsatzsteuer 20\%} &
	:={0.2 * [0,-1]} €
	\\ \hhline{~~~~~-}
	% summe mit mehrwertsteuer
	@ &	@ &	@ &
	@ \multicolumn{2}{r}{\textbf{Rechnungsbetrag}} &
	\textbf{:={[0,-2] + [0,-1]} €}
	\\ \hhline{~~~~~-} \hhline{~~~~~-}
\end{spreadtab}
